<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="rating_label">تقييم:</string>
    <string name="navigation_drawer_open">فتح درج التنقل</string>
    <string name="navigation_drawer_close">إغلاق درج التنقل</string>
    <string name="nav_header_subtitle">استكشف مدينة سوران</string>
    <string name="action_settings">الإعدادات</string>
    <string name="soran_palace_hotel_desc">عينة فندق سوران بالاس</string>
    <string name="hotel_name">سوران بالاس</string>
    <string name="menu_home">الصفحة الرئيسية</string>
    <string name="menu_gallery">معرض</string>
    <string name="menu_videos">فيديو</string>
    <string name="menu_setting">ضبط</string>
    <string name="menu_share">شارك</string>
    <string name="menu_send">إرسال</string>
    <string name="menu_hotels">الفنادق</string>
    <string name="menu_restaurants">مطاعم</string>
    <string name="menu_where_to_go">اين نذهب</string>
    <string name="FG_home_HOTELS_BTN">الفنادق</string>
    <string name="FG_home_RESTAURANTS_BTN">مطاعم</string>
    <string name="FG_home_WTG_BTN">اين نذهب</string>
    <string name="about_title_text">حول</string>
    <string name="GENERAL_INFO_TITLE_TEXT">معلومات عامة</string>
    <string name="GENERAL_INFO_TEXT">سوران (كردي: سۆران) أو ديانا هي مدينة في محافظة أربيل وعاصمة منطقة سوران. ديانا هي واحدة من أكبر المدن في إقليم كردستان ، ومن المتوقع أن تزداد في غضون السنوات العشر المقبلة بمقدار 50،000 شخص آخر.</string>
    <string name="ETYMOLOGY_TITLE_TEXT">أصل الكلمات</string>
    <string name="ETYMOLOGY_TEXT">اسم ديانا مشتق من الكلمة الكردية المسيحية ، لأنها كانت في الأصل قرية مسيحية آشورية قبل التوسع في السنوات العشرين الماضية. اسم سوران مشتق من قبيلة سوران الكردية التي استقرت في هذه المنطقة مع الآشوريين.</string>
    <string name="HISTORY_TITLE_TEXT">التاريخ</string>
    <string name="HISTORY_TEXT">كانت مدينة ديانا في الأصل قرية صغيرة يسكنها نوشيا آشوريون من عشيرة رواندوز التي يحكمها أغاخ كرديون من قبيلة سوران ، واستمرت حتى سنوات عديدة حتى تدفقها من اللاجئين الأكراد إلى مدينة كبيرة. منذ أوائل التسعينيات ، غمرت مقاطعة سوران باللاجئين الأكراد العائدين من إيران ، حيث فروا إلى ما بين 1974 و 1989 لتجنب الحرب العراقية الكردية الثانية وحملة الأنفال. بسبب هذا التدفق ، نما عدد السكان من 27000 في عام 1991 ، قبل الانتفاضة الكردية وإقامة كردستان العراق ، إلى حوالي 175000 في السنوات الخمس عشرة الماضية. استقر معظم هؤلاء العائدين في سوران وحولها ، غير قادرين على العودة إلى قراهم الأصلية التي دمرها جيش النظام البعثي ، أو غير راغبين في العودة إلى مواقع لا تزال تحت تهديد القصف والتوغلات التركية بسبب وجود قوات حزب العمال الكردستاني هناك. تم تغيير الاسم الأصلي للمدينة ، صديق إلى سوران ، حيث كان مخيم صديق الذي تم بناؤه في أواخر السبعينيات واستقر مع السكان الأكراد من المناطق المحيطة الذين شردهم نظام صدام حسين بالقوة. بعد انتفاضة عام 1991 ، تم تغيير صديق ، وهو اسم عربي ، إلى الاسم الكردي سوران. ومع ذلك ، احتفظت مدينة ديانا باسمها. تقع ديانا على طريق هاميلتون الذي يربط أربيل بإيران عبر حاجوماران (وهي منطقة فرعية في منطقة شومان).</string>
    <string name="LANGUAGES_TITLE_TEXT">اللغات</string>
    <string name="LANGUAGES_TEXT">يعتبر كل من الصوراني والبهديني شائعين ومتساويين في المنطقة. يتم التحدث باللغة الفارسية على نطاق واسع مع لهجتين للكردية لأن عددًا كبيرًا من سكان البلدة هم من العائدين من إيران ، وحتى عدد كبير منهم ولدوا ونشأوا في إيران. يتحدث آشوريون من قرية هوديان وديانا السريانية لغتهم الأم إلى جانب الكردية والعربية ولديهم مدارسهم السريانية.</string>
    <string name="WIKIPEDIA_REFERENCE_TEXT">اقرأ المزيد على <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Soran،_Iraq"> Wikipedia.com </a></string>
    <string name="phone_title_text">رقم الهاتف:</string>
    <string name="no_of_raters_text">%1$d المراجعات</string>
    <string name="not_supplied_text">غير مزود</string>
    <string name="communicate">اتصل</string>
</resources>