<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="navigation_drawer_open">پەردەی هاتووچۆ بکەرەوە</string>
    <string name="navigation_drawer_close">پەردەی هاتووچۆ دابخە</string>
    <string name="nav_header_subtitle">شاری سۆران بگەڕێ</string>
    <string name="action_settings">ڕێکخستنەکان</string>
    <string name="soran_palace_hotel_desc">نموونە هۆتێلی سۆران پاڵاس</string>
    <string name="hotel_name">سۆران پاڵاس</string>
    <string name="menu_home">ماڵەوە</string>
    <string name="menu_gallery">وێنەکان</string>
    <string name="menu_videos">ڕەنگاڵە</string>
    <string name="menu_setting">ڕێکخستن</string>
    <string name="menu_share">هاوبەشکردن</string>
    <string name="menu_send">بنێرە</string>
    <string name="menu_hotels">هۆتێلەکان</string>
    <string name="menu_restaurants">خواردنگەکان</string>
    <string name="menu_where_to_go">بۆ کوێ بڕۆیت</string>
    <string name="FG_home_HOTELS_BTN">هۆتێلەکان</string>
    <string name="FG_home_RESTAURANTS_BTN">خواردنگەکان</string>
    <string name="FG_home_WTG_BTN">بۆ کوێ بڕۆیت</string>
    <string name="about_title_text">دەربارە</string>
    <string name="GENERAL_INFO_TITLE_TEXT">زانیاری گشتی</string>
    <string name="not_supplied_text">نەزانراوە</string>
    <string name="no_of_raters_text">%1$d پێداچوونەوە</string>
    <string name="phone_title_text">"ژمارە تەلەفۆن: "</string>
    <string name="WIKIPEDIA_REFERENCE_TEXT">زیاتر بخوێنەوە لە <a href="https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%86%D8%B1%D8%A7%D9%86">Wikipedia.com</a></string>
    <string name="GENERAL_INFO_TEXT">سۆران  یان دیانە شارێکە لە پارێزگای هەولێر، وە پایتەختی قەزای سۆرانیشە. دیانە یەکێکە لە گەورەترین شارەکانی هەرێمی کوردستان،وە پێشبینی دەکرێت دانیشتوانەکەی زیادبکەن بە 50،000 کەس لە دە ساڵی داهاتوودا.</string>
    <string name="ETYMOLOGY_TITLE_TEXT">ڕیشەناسی</string>
    <string name="ETYMOLOGY_TEXT">ناوی دیانە لە ووشەیەکی کوردی هاتووە کە بەکارهاتووە بۆ ناساندنی مەسیحییەکان، چونکە ئەو شوێنە خۆی گوندێکی سریانییە مەسیحییەکان بووە پێش ئەوەی وا فراوان ببێت پێش 20 ساڵ. ناوی سۆران لە میرنشینی سۆرانی کوردییەوە هاتووە کە نیشتەجێ بوون لەم جێگایە هاوکات لەگەڵ سریانییەکان.</string>
    <string name="HISTORY_TITLE_TEXT">مێژوو</string>
    <string name="HISTORY_TEXT">شاری دیانە لە کۆندا گوندێکی بچووک بووە کە دانیشتوانەکەی سریانیەکانی نۆتشا بوون کە سەر بە خێڵی ڕەواندوز بوون و لەلایەن ئاغا کوردەکانی میرنشینی سۆرانەوە حوکم کراون، وە هەروا ماوەتەوە بۆ چەندین ساڵ تا شاڵاوی کوردە پەنابەرەکان گۆڕیان بۆ شارێکی گەورە. لەسەرەتای 1990ـەکان قەزای سۆران پڕبوو لە کوردە پەناهەندەکان کە لە ئێران دەگەڕانەوە، کە کۆچیان کردبوو بۆی لە نێوان 1974 - 1989 بۆ ڕزگاربوون لە جەنگی عێراقی-کوردی و شاڵاوی ئەنفال. بەهۆی ئەم شاڵاوی پەناهەندانەوە دانیشتوانەکەی گەشەیان کرد لە 27،000 لە ساڵی 1991، پێش ئەوەی هەرێمی کوردستان دابمەزرێ، بۆ نزیکەی 175،000 لە 15 ساڵدا. زۆربەی پەناهەندە گەڕاوەکان لە دەوروبەری سۆران نیشتەجێبوون، نەیاندەتوانی بگەڕێنەوە بۆ گوندە ئەسڵەکانی خۆیان کە ڕوخێنرابوون لەلایەن سوپای ڕژێمی بەعسەوە، یان بەمەبەست نەدەگەڕانەوە چونکە ئەو ناوچانە هێشتا لە ژێر مەترسی بۆمباران و هێرشی تورکیادا بوو بەهۆی بوونی هێزەکانی پەکەکە لەو ناوچانەدا. ناوە بنەڕەتییەکەی شارەکە، سدیق گۆڕا بۆ سۆران، سدیق کامپێک بوو کە لە کۆتایی 70کان دروستکرابوو وە کوردەکانی لێ نیشتەجێکرابوون کە جێنشینی ناوچەکانی دەورووبەربوون و بەزۆرەملێ لەو ناوچانەی خۆیان دەرپەڕێندرابوون لەلایەن ڕژێمی سەدام حوسێنەوە. پاش ڕاپەڕینەکەی 1991، سدیق، کە ناوێکی عەرەبییە، گۆڕا بۆ ناوی کوردی سۆران. لەگەڵ ئەوەشدا شاری دیانە ناوەکەی وەک خۆی  مایەوە. دیانە کەوتۆتە سەر ڕێگای هامیڵتن کە هەولێر دەبەستێتەوە بە ئێران بەناو حاجی ئۆمەراندا (ناحیەیەکە سەر بە قەزای چۆمانە).</string>
    <string name="LANGUAGES_TITLE_TEXT">زمانەکان</string>
    <string name="LANGUAGES_TEXT">"هەردوو شێوەزاری سۆرانی و بادینی باون لە هەرێمەکەدا. فارسی بە زۆری قسەی پێدەکرێت لەگەڵ هەردوو شێوەزارە کووردیەکەدا چونکە ژمارەیەکی زۆری دانیشتوانی شارەکە ئاوارەی ئێران بوونە، وە تەنانەت ژمارەیەکی زۆریان لە ئێران لەدایکبوونەو گەورەبوونە. سریانییەکانی گوندی هاودیان و دیانە بە سریانی زمانی بنەڕەتی خۆیان قسەدەکەن لەگەڵ کوردی و عەرەبیدا، هەروەها قوتابخانەی سریانی خۆیان هەیە. "</string>
    <string name="rating_label">هەڵسەنگاندن:</string>
    <string name="communicate">پەیوەندیبک</string>
</resources>